擁軍方情報背景 肆意妄為

擁軍方情報背景 肆意妄為

【拆局】北京宣告孫力軍落馬當日，公安部長趙克志當晚漏夜開部黨組會「通報事件」，對孫出事原因有諸多表述，包括「長期無視黨的政治紀律和政治規矩，不知敬畏、肆意妄為」，「把自己分管領域搞成個人自留地」等。有消息指，孫之所以無視同儕，擅自在境外策動多宗轟動大案，與其可能兼軍方情報人員所然。孫自把自為，擅自動用秘密警察，中南海有所忌諱。

所謂「自留地」，是內地農村毛澤東時代土地集體所有、集體耕種，但保留些許地讓農民種菜為生，農民可在自留地隨意耕種，毋須聽上級指示。公安部黨組會批孫把自己分管領域當「自留地」，即指孫在分管公安部一局（國保局）期間為所欲為。孫2013年出任一局局長、公安部港澳台辦主任，到2018年初升副部長後卸任，五年間親自策劃包括銅鑼灣書店事件、王健民案等。對內，孫親自操盤最經典的事件，要屬7.09維權律師被打壓事件，近300名內地律師和維權人士分別被以煽顛、尋釁滋事等莫須有罪名判監或處罰。

孫力軍

越權致反習聲音變大

相關新聞：林榮基：政治禁書出版減逾半

明鏡新聞集團創辦人何頻透露，讓習近平最不能容忍的是，孫仗着自己與孟建柱的關係，經常打着「習辦」、「彭辦」（即習夫人彭麗媛）的旗號，越過公安部領導，對下面發指令，令中共黨內外「反習」聲音越來越大。所以，公安部黨組會把孫與中共前大老虎周永康聯繫並稱，可見其罪大惡極。

何還透露，外界不知孫還有一個身份，他本科讀的是解放軍國際關係學院，是軍方用以培養軍事間諜、情報人員，畢業後又去澳洲留學，讀公共衞生專業，回來後分到上海市衞生局外事處工作，「後來他搭上孟建柱，升上海市外辦主任，後又被孟帶到公安部做大秘，他有軍方情報背景，這或也是他不知敬畏、肆意妄為的原因之一」。

又嚟習大大係好人論乜都係班細自把自為，自己乜都唔知

明顯係刁帝打手，雜種失勢要做棄子

攪親都係打壓野，終於到佢自己

小學生疴屎，幫佢執屎嘅執完都要死，韮菜真係韮菜，唔係小學生本人，咩人都係話死就死

同盧偉聰幾似樣

同斯大林一樣葉若夫做得太過離譜之後求其揾個理由處決佢再搵貝利亞上

聽講送中單野佢有份

真係好似

俾人condon試圖洗白雜種，但雜種依然係仆街

等佢老婆喺澳洲爆習大大大鑊

所有野都係奸臣做
皇帝係無辜架